打工港奴旅行日記 - 23天尼泊爾徒步+西藏

由於本身鐘意行山，所以一直有興趣去Nepal，然後睇完蝦條哥嘅vlog，就辭職說走就走。我一直好渴望可以好似好多巴打咁去周遊列國流浪，但你問我打工買樓買車重唔重要，我嘅答案係其實都真係好重要，所以就決定只用一個月時間比自己放低吓工作壓力，有時返工耐咗好似搵唔返自己咁。而其實呢23日係3月嘅時候出發，最後點解呢篇野咁耐先出，係因為返到嚟又做返奴隸，但最近發生好多唔開心嘅事，睇返旅行嘅相，決定用文字寫返出嚟，希望感受返當時嘅自在，所以可能會寫得好詳細原諒我慢慢寫想感受多啲，同埋希望比到經驗有興趣嘅巴絲因為我路線係先去尼泊爾再去西藏，網上自己搵過好多文都好似無咩人係調轉去。

我無儲過文，希望每日都可以update到一日，如果大家嫌慢又有興趣可以睇咗下面呢篇石垣遊記先，隔咗成年早幾日找埋條j數但發覺舊po好似已經推唔到

2019年3月6日-14日尼泊爾
2019年3月15日-28日西藏

回想到3月6日
Day1
一照早執好野揹好背囊，個心竟然有啲唔想去，覺得呢個trip好長，離開屋企嘅時間係咁大個仔最耐，不如呢個月係香港hea吓就算，但最後就諗男人老狗淆乜就出發上廣州轉機去尼泊爾

十幾kg親愛嘅Mary，呢個旅程靠哂佢
坐火車到羅湖出境

沿指示方向去羅湖火車站

廣深城際線(即係高鐵)

左邊會有自動售票處

揀好就買飛(小心 廣州有勁多分站 廣州南廣州東廣州北 去之前查清楚你嘅目的地 搵完google就買咗廣州東站嘅車去白雲機場 仲有小心高鐵都有分好多型號 趕時間就要查清楚撘個架嘅車程)

比多幾蚊坐頭等嘆吓先 可能會有人問點解咁鳩麻煩 直接香港機場去咪得 係嘅有錢咪咁做 廣州去尼泊爾平好多 窮撚搵咗好耐都無平機票

廣州東站直接可以轉廣州鐵路3號線就有站去白雲機場

好耐無返過大陸 原來白雲機場都幾靚 checkin完 仲有幾多時間剩 食啲野先
成日無食野好肚餓 食返個最後午餐就上路

可能係出發前幾日先買機票 我記得一邊係機場食野一邊諗 做乜鳩咁突然嚟咗廣州 又做乜就嚟會去咗尼泊爾 好似發夢咁 唯有希望唔係惡夢啦

心諗咩事去尼泊爾都咁full

一上機就屎忽黑過墨斗我個位嘅mon壞咗 本身個空少話睇吓有無得調位 最後比部pad我自己睇片算

不過不失嘅飛機餐

見到咁多燈都鬆口氣 網上介紹尼泊爾夜晚係經常停電 可能自己好彩呢個trip都經歷唔到
5個鐘左右機程就到咗尼泊爾 當地時間已經係大約22:30

[img]://

第一眼嘅感覺係 比想像中仲落後 好似返咗80年代咁 但我鐘意 夠味道

成班排住隊就係做visa 前面條大陸佬揼我勁耐波鐘 睇唔明英文亂咁㩒 最後要職員幫手

一出境第一件事係兌錢 因為港幣都兌到 所以無專登唱人仔美金 可以講講仲記得出境關口 真係好簡陋 行兩步就出境完全無保安措施

第二件事就係買電話卡 記得帶大頭相 因為無論電話卡定之後嘅登山PASS都要用到
第三件事一出境會有一大堆尼泊爾佬問你係咪要車 直接無視直出停車場搵的士司機 多數會平啲 但當然尼泊爾治安其實唔差 但最重要係乜都要講價 講價叻基本上嚟尼泊爾係優勢嚟 傾掂數就上車

基本上無咩選擇機場一出嚟大家嘅目的地都係泰米爾(Thamel)地區 交通住宿呢到係最中心最方便 落到車見到好多夜店仲有低胸女 但無咩心情望 而家呢刻係好撚肚痛 心諗唔係咁快水土不服 嗱嗱聲搵吓咩hostel好住同方便去聽日嘅巴士站 (早知一早搵定hostel) 最後唔想搵真係好肚痛 揀咗幾出名嘅長城賓館
估唔到就中伏 去嘅巴絲記得小心 除咗幾貴之外(無記錯要1100尼幣) 仲要天花爛哂啲灰趺哂係床

肚痾完 已經凌晨1點幾 攰到即刻攤落床休息

Day1完

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

Day2 3月7日

外面睇原來係幾靚 起身痾多次 簡單梳洗吓就要出發 因為好早就要趕巴士出發去博卡拉(Pokhara) 因為thamel去pokhara車程都要7-8小時 所以所有tourist bus 都係早上7點就開車 可以講講Nepal日夜溫差好大 早晨係凍醒咗 夜晚仲有16度 而照早係得返9度

市區7點未夠 但已經好多人好熱鬧

成班趕梗去巴士站 miss咗就仆街 因為得1班車

傾好價錢拎飛就開車 出發去pokhara

每人派咗支枝裝水

好快到休息站 又凍又餓 嗱嗱聲食個早餐先

好正嘅環境 已經見到好多山樹

炒麵同咖喱薯仔 幾好食同埋夠熱已經好好

街邊有開放式街市 又幾方便 香港有得諗吓 但都係唔得 一陣比人話非法集結就仆街

另一個休息站 食小小野又上路

瞓吓醒吓 到下晝3點 終於到咗pokhara 巴士總站 然後查埋google map 就要嗱嗱聲行去登山局搞埋登山證 因為4點定4點半就閂門

行咗大約15分鐘就到

認住佢呀 上唔上到山就靠佢 因為要拎pass先可以徙步登山

正當一切準備妥當嘅時候 就係會仆街嘅時候 我竟然唔夠錢搞登山visa 因為機場匯率好差 唱咗小小就上路 唔記得計數 想搵人幫手 發覺周圍都係鬼佬鬼妹 真係搵鬼要港紙 櫃員機又無銀聯 咁就出返大街問路人知唔知附近有無找換店 結果係無嘅 仲要centre就閂門

最後係對面街見到中間個間information centre 搵個職員幫手唱咗錢(匯率極差 比佢㩒住搶)
但返到登山證中心 就遇到旅途嘅第1個朋友- Marina 大約四十歲嘅英文miss 可能都係華人面孔 佢走過嚟問吓我嘅行程 因為佢怕自己一個行又唔想哂錢請導遊(因為尼泊爾徒步通常大家唔想咁辛苦/ 想學多啲歷史知識 就會請揹夫同導遊 顧明思義 一個係揹行李另一個係講解文化背景) 咁啱大家差唔多 就話不如一齊出發 咁我就應承咗佢
Marina 已經嚟咗尼泊爾十幾日 原因係嚟呢邊小學義教英文 而佢背景都好令我吃驚 原來佢都係香港人 只係細個就移民咗去美國 然後輾轉返過嚟香港同 台灣教英文最後唔慣個邊無咩發展機會 香港又太壓迫 就流浪一排想玩到落中國然後係中國開教英文嘅教育學校
咁登山證就搞掂 時間仲早 Marina熟路就帶我去找換店 順便係pokhara行吓

路過Phewa Lake

Marina本身預算過幾日先登山 但我行程係聽日已經坐車開始 所以佢決定跟埋我就去咗租同買裝 所以話識講價係優勢 原來個老闆係佢義教學校嘅校長 跟住件件都講價 睇吓老細係咁㩒計數機就知有幾勁

同佢買完裝就到我唱錢

仲有時間去咗個遊樂場睇吓

出面仲望到phewa lake 唔知點解望到個湖就有種孤獨寂寞感

遊樂場嘅設施係舊到似70-80年代香港荔園咁 可能再殘舊啲都未定 但入面啲細佬玩得好開心 我就諗開心原來可以好簡單 可惜香港生活真係做唔到

開始入黑 Marina陪我搵平價嘅hostel 最後搵到呢間價錢評價都幾好嘅 mountain blue 值得推薦巴絲住
然後大家擺底行李 Marina就帶我去食飯

尼泊爾奶茶 Masala Tea 茶底勁濃 但唔失奶味 亦夠香 好老實係飲完係完全屌打香港奶茶 當然嘅係香港沖杯奶茶最緊要係快

好大兜雞肉炒飯 我都嚇襯 味道都唔錯

尼泊爾餃子 MoMo 有好多唔同配料 呢款係素菜

最後我請埋Marina 大家估吓幾錢

我都唔記得 總知就好平 1港幣已經兌梗14-15尼泊爾盧比 一碟炒飯係150 餃子就80

食飽就返hostel休息 最正係4人房竟然無人瞓 我瞓哂 好 休息準備聽日 開始登上poon hill
Day 2完

LM

留名睇野

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

樓主自爆

巴打好有勇氣啊, 我好驚自己一個去旅行, 仲要去nepal 咁多日

12.8

LM 睇poon hill

我垃圾6月拖到9月都未去

lm

namaste

Support

好睇

miss 同你講野係講 廣東話？

手足喺咪行雪山

夢遊行街仲驚 都大把人出 想去就去呀

等3-4月啦 買定gear差唔多

Namaste

主要係普通話 廣東話佢識聽 講就無咁流暢

係呀 day3開始會講上山

隻法眼咁鬼勁

Btw 唔該哂

十幾年前去尼泊爾行ABC, 都係去到Thamel/Pokhara用美金換錢, 先會有正常價, 點會帶港紙去?

visa可以係香港尼泊爾領事館搞咗先, 咁就唔駛去到入境先排長龍搞, 仲要同成班強国人同機

加德滿都好多好嘢食, 有冇勁食先入藏?

當時睇港紙匯率其實唔算差 所以都無特別換
都有留意但佢開officehour 當時仲做梗港豬去唔到整唯有落地先搞
最後叫做食咗餐川菜 因為留係山下嘅時間其實唔多

G 持， 上年今日去完

puah

巴打去完之後有冇獨遊上癮？

Day 3
尋晚比較唔好嘅地方係沖涼無熱水 焗住沖凍水涼 上網睇返先知nepal呢種情況都幾常見 因為用儲水式熱水爐多 好似係

Marina比較熟路截埋的士過嚟載我 無錯 一清早又要趕去巴士站 坐車去下一個目的地Nayapul( 1070m 徒步Poon Hill+ABC環線嘅起點)

留唔留意到有咩特別

已經極近雪山! 個陣睇到好興奮又特別 山腳底係室溫 但望上去已經係白濛濛嘅雪山 心諗住呢到嘅人行山就好方便 座座閒閒地幾千米 有排玩

尼泊爾路面嘅情況係極唔理想 好多時係泥石路 所以會暈車浪嘅巴絲就要注意 同埋空氣會好差帶定條魔術頭巾幫到自己

到咗休息點 朝早都幾凍 嘆返杯熱masala tea 先
右邊就係我地坐嘅巴士 無記錯去nayapul呢架係國營嘅 所以就無價講 好似係
而左邊就係我旅途上嘅第2同第3個朋友 Susanna 同Tomas 佢地係一對三十幾歲嘅捷克情侶 主要係巴士上Marina見到佢地 九成都係徒步 就問佢地路線 就嗌佢地一齊行 打算多個照應咁 我都無咩所謂 (其實要好多謝marina 唔係佢 就唔會識到Tomas同Susanna 旅途上色彩又會少咗 因為有時一個人會好黑白好有孤獨感)

幾時輪到我做男主角

眼睛想旅行 梗係拍片等自己J吓

巴士到咗nayapul 搵間餐廳坐低食早餐先 右上角係Tomas嘅地圖

然後大家討論吓各自行程 Tomas同Susanna 並唔係走poonhill+ABC路線 而係另一條偏北路線 個名我都唔記得 只係幾冷門唔係熱門路線嚟 (Nepal徒步最主要係 poonhill+ABC ACT EBC 呢幾條路線 有興趣可以google吓)
而Marina決定跟我路線行poonhill 所以我地都知中途就會兄弟爬山各自努力

nayapul登山點會有check point 主要係檢查登山證 (徒步係尼泊爾旅遊其中一個主要收入 佢會根據你行嘅路線收錢㗎) 同埋有無留意 Tomas同Susanna係揹好輕便行李 原因係一早係hostel放低咗 頂佢個肺 真係蠢咗 要揹住Mary上山有時真係想一野fing甩佢走人

望梗乜

好濃厚嘅鄉村味 住慣城市入到嚟聞到呢種味道好正

行咗一陣終於到登山點

我無帶到行山杖 因為自己平時香港都無用 最重要又要拎相機好怕麻煩 所以就無用 結果之後落山膝頭勁痛

又一個check point

起點要走一段泥石路
個景諗起一段歌詞 泥石路挽手 沿瀑布浪遊 好好j

起點見到嘅人 之後每日都會撞到 因為大家主要都係走相同路線 係咁撞返前面嘅鬼妹

唔洗怕迷路基本上好多指示牌同標記 dl定地圖 迷路嘅可能性好細

開始到中午 溫度都幾熱 短袖衫要出動

隨po附送 Mary J圖 一張

起初嘅路都唔易行 幾乎都係泥石路 Marina開始跟唔上我地

沿路佈滿tea house 而且都幾靚 移民開間tea house 過吓簡單生活都幾正

長路漫漫是如何走過

到咗呢間tea house 我地等咗好耐 marina 最後佢到步就叫我地行先 佢體力上唔到去原來預算今日嘅目的地Ulleri(1960m) 打算係呢到住一晚&搵揹夫幫手 咁我就跟Tomas同Susanna繼續出發

暫時到呢到先 聽日繼續Poon Hill之旅

已經上咗癮 之前旅行都係單拖 只係今次特別長

total洗咗幾錢

唔計裝備 應該10k左右

計埋機票都係10k?

應該差唔多 兩邊消費都好平

可唔可以分享下個背囊裝左咩

正 留名

加油呀巴打 poon hill+abc真係好正！
btw沿路上山會見到好多大麻 不過我係夏天去

柒左 原來去完

好問題無影低好失敗 無記錯有
睡袋
goretax衫褲 羽絨 保暖衫褲襪 短袖衫褲 太陽眼鏡
毛巾 水袋 拖鞋 手套 底褲
電筒
朱古力
喇叭牌 Diamox (防高反）必理痛 防曬
充電線 相機電 尿袋 耳機
個人相 指甲鉗
好似係咁多

有大麻㗎咩 真係唔識世界

行既時候遇到個幫加拿大政府種大麻既女人講話沿路勁多
佢講講下我都發現係bamboo定sinuwa 沿路真係好多

可唔可以摘黎隊先

btw 樓主有冇聽過mardi himal?

網上多數人係西藏去尼泊爾
我都係想調轉，尼泊爾去西藏
不過唔夠錢，所以只留尼泊爾

有 另1條向北走路線 補充吓諗起Tomas 佢2個係行Khopra 路線

可能夏天獨有 無咩聽聞 但上面巴打夏季去多唔多水蛭 似乎成日落雨好難行

去啦 尼泊爾去西藏都係幾百蚊

唔多，好易行

Lm

去了，都係abc

快快手出一篇就出門口

同Marina分開之後就繼續上路

行咗好多石級 Tomas同Susanna行得好快我都跟唔到 最後係上面間tea house放個break抖吓先

整份雞蛋三文治先 雞蛋勁有蛋味 好好食 但睇吓價錢牌其實比山下pokhara價錢都貴咗唔少
而價錢係越高越貴價錢可以差幾倍 因為無馬路 車係上唔到 上面tea house嘅材料要靠騾/馬 甚至人手運輸 送上去

好多tea house所以唔怕人多 可以攤係到休息 好舒服

再行多陣 大約4點左右就到咗Ulleri 算係day1指定休息地點 適合大家嘅速度

好彩行得快 Nepal嘅天氣變得好快 早一刻仲有太陽 擺低哂行李出嚟就已經好多積雲 而且溫度即刻下降咗好多

得段片介紹間房 但唔upload住啦 趕住出門口 睇吓今晚返嚟再打多篇 今日街上見呀咁多位

lm跟進

推

好撚鍾意徒步, 但d假無得連續放咁長

所以我係辭職去

辭職或者停職留薪啦 有啲事而家唔做 以後都唔會做

唉, 前排辭職無去, 本身plan咗2021年去西班牙徒歩. 又有其他地方想去, 真係好難揀.

個陣都係住樓主個間

遲啲想去ebc

夾吓停職留薪2020去啦 徒步 過30生埋仔就應該無機會

上到去冇肉食好慘
有冇浸溫泉

Ulleri定mountblue 雖然2間都唔錯

我想行ebc
其實尼泊爾d住宿係咪大部分都係咁
就算肯比錢都冇靚地方比到你
紮營我反而ok呢d真係唔掂

想體驗無肉食 要幾高

好問題 無 有啲後悔 本身係行完abc就算 但最後連abc都行唔到

咁仲等 出年去啦巴打

都係點 山上一定唔會有 山下就應該有酒店嘅

Lm!!!

繼續 Day3 Ulleri (1960m)

係hostel安頓好 放底行李就第一時間係沖涼 因為上面都提到 入夜/無太陽係真係會凍好多

記得山上住最重要係問清楚有無熱水沖涼 呢樣係最重要
個熱水爐最初諗住駁gas樽 實食無痴牙 點知開完無反應 最後Susanna話佢沖先試吓 點知又有熱水 不過要等一段時間 比佢吹漲

沖完涼出返嚟 休息一陣就食飯 記得調整吓自己個生理時鐘要早睡早起 因為要趁有太陽就去到下一個目的地 因為入黑時間無記錯都好早

btw指定動作 masala tea

氣溫低咗好多同埋記得呢晚都落幾大雨 大家食完飯坐底係灶爐吹吓水 幾warm嘅體驗 洗濕咗嘅衫都掛埋係到晾乾 話說自己計漏咗一步 就係帶得一條查電線 係mountblue個晚漏咗 所以就借住tomas條線先 跟住厚住面皮問吓其他人或者hostel管家 但都係無多條線 心諗聽日就要分開 如果都搵唔到人比條我就仆街

streamble唔比放over 1gb 逼我擺youtube
呢段片係DAY4 朝早拍 不過先upload咗比大家睇埋hostel 雖然間房好簡單 不過個景好正
同埋呢到都講埋 係nayapul登山點個陣 個職員都講咗因為大雪 雪崩咗幾次 有登山者喪生咗
所以ABC封咗 禁止登山人士上 問過佢就話如果每日好似今日咁出太陽都要10日左右先會解封

Bamboo以上嘅地方都封咗 所以係nayapul都灰咗一陣 因為自己幾有信心 天氣報告係天晴 3月算係入咗春季 理論上大雪嘅程度會細咗 但尼泊爾天氣真係變幻莫測 因為今晚先又落完雨 心諗仲要返工㗎 今次唔比我上 幾時先上到

Day3完

Push 諗住下年去
Btw YouTube link好似死咗

應該執好咗 睇吓睇唔睇到

去啦唔會後悔 我都想去多次

我想問吓...你有冇搭飛機睇珠峰？

睇相以為去左秘魯
果陣行左5日上Machu picchu 沿路風景同你果d都好似
仲有食物 menu 屋既裝修 都好似
好懷念呀！！

當年阿叔仲後生時單拖行ABC, 一早出發, 一日行6-7個鐘, 到下午2-3點就早過人哋搵地方住, 趁下午陽光正盛仲係暖時去沖涼同洗衫, 咁Tea House天台個水箱俾太陽晒咗成日D水仲暖, 直頭沖凍水涼都得, 仲可以早D掠乾D衫

你過咗4點D晒暖咗嘅水俾人用晒, 咁你就預咗要沖冰水涼, 包你凍到9縮西西了.

後來去到西藏都係慣咗早D係日落前要沖涼洗衫, 早出早歸, 夜晚就返去圍爐吹水

無呀 坐飛機主要係行ebc

你有十秒

我都想去秘魯 彩虹山

收到 好彩幾日呢幾日嘅hostel都有gas 不過再上過3000應該涼都唔沖算9數

Day 4

嘆返個醒晨早餐 屌打哂香港啲早餐

執好行李繼續上路 今日嘅目的地係Ghorepani (2750m)

見唔見到中間 就嚟見到雪山 好興奮

行咗一陣瘋狂石級 已經抖哂大氣 下次嚟真係醒水揹個daypack上山算

隱約望到魚尾峰頂 J撚死人 上面唔係雲 係雪山散發出嚟

完全唔驚人 好鬼淡定

徒步最正就係感受到徹底嘅大自然 低海拔可以望到植柀好多動物 高海拔望到雪山 環境隨你腳步改變 一次過滿足哂咁多個願望

揹夫大家有能力或者要搵都唔好用咁重行李 望到都覺得心酸 雖然係工作 pay for work 但總係覺得有啲唔人道

好彩中間有樹蔭 相對舒服好多 日頭太陽曬住溫度高好多

行到攰休息吓先 要記得記得帶行山杖

繼續上路

行多一陣終於頂唔順 比Tomas同Susanna放咗頭

行多陣見到2個德國女仔都揹住牛龜行 點解我會知係德國

一陣就會講到 總知就唔係好野

搵間tea house坐底嘆返杯熱茶先(唔記得叫咩名)

我地3個都知去到前面Ghorepani就要分別 因為Tomas同Susanna會繼續去另1個point先停低
好彩佢地都有用whatsapp 我地交換咗聯絡方法 (Susanna部電話裝埋ip68 好癲)
但都正常 問起佢地原來唔係旅遊 係公司安排過嚟工作同體驗徒步者需要 因為佢地係一間細規模嘅行山用品公司做design 產品都係佢地design 而生產廠就係Nepal 佢地間公司叫snowleopard 可以幫襯吓 (上佢官網仲發現model就係佢兩公婆)

呢啲就係運輸車隊 來往上落山嘅物資就靠佢地 所以越高嘅tea house 食物住宿水嘅價錢都差好遠
巴絲打想慳錢可以試吓買淨水丸 係pokhara都可以買到

開始見到有雪

至於個2個女仔 唔講啦 睇片

成70蚊條線 陰公 不過衰自己大意 抵死

過咗中午個天氣又開始轉到烏雲密佈 所以都諗定上完poon hill應該都絕望 要落返山 但見到雪證明我地海拔開始高 即係離今日目的地都好近

最後再行多陣 終於! 到咗Ghorepani

拍咗咁多片係咪諗住整Youtube Vlog

啲相好靚 搞到我都想去尼泊爾
期待西藏

打算比自己做個回憶 淨係得相好似太凍

去啦唔會後悔 我去完發個誓再去第2次

追po中好正

想問巴打用咩機咩鏡
我都想去但我d機同鏡好重

xt-10 + 18-55鏡

繼續努力 話說呢幾日都好忙 可能真係會慢咗啲 加上啱啱買咗機票去波蘭烏克蘭 要啲時間準備行程 廢話唔多講 繼續DAY4

話說終於到咗Ghorepani

好有7, 80年代小鎮設計咁

被放頭嘅我 Tomas同Susanna 已經係tea house等梗我

tea house養咗成兜百厭星

係咁櫈底玩捉伊因 有小小回憶以前自己細個都係咁自由自在 大個咗就不自覺比好多野束縛住

食埋個最後午餐

同佢地合照完就要分別 我又回復單身

Tomas Susunna襯仲有時間就繼續趕路去下一站嘅Tadapani 而我就留返係Ghorepani瞓一晚 準備聽朝上poon hill

強國字 的確Nepal行山係會遇到好多大陸佬同大媽 路上遇好多

tea house外已經成座山嘅積雪

繼續上山搵間近山頂嘅tea house 已經開始有積雪 海拔3000米 唔知爬過po 每1000m溫度會趺9度 好似係 所以呢到夜晚應該會趺到0度或者負幾度左右

去搵 有間好近poonhill嘅tea house諗住就呢間咁方便因為真係好近登山口 點知上到去得個吉 睇comment話係fake location 等我仲行到得返半條命上到poonhill入口 死死地氣調頭落返去

左邊仲有太陽 右邊係烏雲蓋頂

行另一邊路落山 見到幾靚 就揀呢間tea house

幾企理 老闆娘話我好彩 得1個單人房 但未有人住 (究竟係好彩定唔好彩)
然後終於醒起我係有遇過停電 就係而家 想早啲沖涼發覺廁所燈又唔著 熱水爐又無料到 間房又查唔到電 好彩係未入黑 但都打斷我沖涼嘅念頭 好鬼凍 寧願瞓教好早啲登頂 休息一陣換套衫就落去食個晚餐

落返地下餐廳 發覺天氣仲差咗 出面唔係落雪 係大風加埋唔知係咪雪霧嘅煙 積雪都多咗

好彩teahouse通常都會有灶爐 坐係窗邊望住都有種溫暖感覺

出面大霧到不得了 明明早1 2個鐘仲係有太陽

飲熱茶食pizza 最後晚餐 聽朝凌晨就要上山睇日出

返房先發覺頂唔順 好鬼凍 要出動睡袋
呢晚記得無咩事只係瞓唔著 明明就好攰 後尾發現似乎瞓唔到都係高山反應嘅一種
最後好似無咩點瞓就出發上poon hill

Day4 完

DAY5
大約4點幾就換衫出發

話說起身個陣出面又無聲又見唔到人影 tea house其他人又無起身出發 以為太早 跟住出門就發現一班人行梗

跟住佢地一齊行 為咗減輕負擔我擺底咗Mary係tea house 拎住部相機就出發 出面條路多咗好多冰同積雪 有啲難行開始好易跣到

行咗一陣到咗尋日嘅counter 行山唔洗比錢呀 每位100定200呀 然後先發覺唔係我太早 係太遲 望上去成條路已經係電筒同人頭

地下變成咁樣 可以買定 / 係pokhara租定雪爪 會易行好多 上山頂條路好難行 無雪爪就盡量踩雪行 踩冰就好容易仆街

未日出嘅時候成個天都係星星 好鬼靚 但無得企定定影 成條人龍跟住上山

信號收發站嘅物體 已經上到但原來仲有一大段未上 已經開始天光 把握時間繼續上路

Sunlight is coming

快呀飛雲 就到啦 天黑行到天藍 無咗Mary原來係咁舒服 如果揹住佢真係天光都未到

終點在望 白色嘅就係山頂瞭望塔

達陣!

執返好啲相 個上傳網唔知做乜好多張相被消失咗

9月去行日日落勁大雨

巴打又去d正地方
烏克蘭都係獨遊？

其實無被消失, click 入去會睇到

唔等多一陣 10月去 有無水蛭

係 睇切爾諾貝爾

睇個個煩 下篇會執好啲

等緊

今晚會出 唔出一世無女友

出左可能都...

可能聖誕前就會有

poon hill太多人

我都祈求緊

繼續Day 5

樓上絲打講得啱 嫌太多人 突然間氣氛變到好熱鬧 有啲唔慣 但其實單拖見到 係會幾興奮 因為原來有一大班人同你嘅目標係一致 you'll never walk alone

無乜人嘅話坐係到望住雪山嘆杯熱咖啡實好好j

係山頂周圍感受吓等日出

真係好正望住雪山景睇日出 好震撼係一試難忘所以個陣決定咗 有時間(有假)一定要再嚟多次Nepal 行ACT / EBC

大媽指定動作舞動國旗 見過有大媽背囊都插住兩枝 唔忍心睇 都係轉台睇返隔離鬼仔算 好型

上到暸望塔係另一種味道 睇到哂東西兩邊嘅山群

而上到嚟我竟然撞返Marina!! 原來佢同我地分開住個日搵咗揹夫 所以都追上到時間 醒起最初登山個陣ABC話關閉我堅持有一絲希望 想上到MBC或者前幾個check point等職員話我知唔比上我先死心 但Marina就直接嗌我死心 落山啦死毒撚 個下我就覺得夾唔到 太現實主義 而依家撞返大家寒暄幾句 我亦堅持話想去到Chhomrong 即係向ABC方向嘅村莊去睇睇

而佢都無繼續阻止我 最後吹多陣水 就分道揚鑣
望多陣日出我都要趕路就落山

趕得切出住一篇找數先

之前仲諗咁快同marina分手, 原來嫌慢唔係主要原因

淨係記得佢麻鬼煩 有時睇返啲相/片先記得 不過都無後悔遇到佢 無咗佢呢個trip會少咗好多故事

個日出好正

留名

唔好再鞭打本王 12點前會出出佢

續 Day5
朝早天氣又係好到不得了 萬里無雲

落山見到應該係去EBC方向嘅飛機 心諗自己之後有無機會挑戰到 畢竟尼泊爾咁多條環線 EBC應該係最危險嘅一條 因為連poon hill落山都感覺有啲難度 是咁的

排住隊做咩事呢

係大部份人無雪爪要咁樣落山 因為成條路都係薄冰 無雪嘅情況吓係勁易跣底(沿路唔少人都仆街)

前面索性坐係地下玩sir滑梯滑落山算

搵行山杖當滑雪嘅又有 真係各出奇招

可想而知難度係有 唯一叫行到嘅就係踩側邊嘅雪 但有機會係窿嚟所以都好危險

龜速落山見返發射塔 路面開始變返有植柀 嗱嗱聲落山食早餐

望吓山 望吓樹

就返到落Ghorepani

遲到 出住先啦sir

收順d啦
btw咁滑落去全條褲濕晒咪凍到仆街

今晚出好啲 跑完步唔願寫

係 一係捱到落山換 一係著goretex 褲

見到洗落黑衫到 就係黑錢

I've been to many countries. I had always thought that many other countries were better than Hong kong but after I went on holiday in many countries I realised that in terms of city life, nightlife, food and shopping, Hong Kong really is the best. In europe shops close at four to five on weekdays and don't open at all at weekends except big cities like London where shops close at six on weekdays and four at weekends. Their main sports of entertainment are pubs and clubs. Las Vegas has spectacular night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambling, unique hotel design and shows like boxing events. However in terms of scenery Scandinavia and Tibet are the most ravishing. Tibet is famous for its breathtaking scenery at high altitude. Xinjiang is also a place of outstanding scenic beauty. In fact my friend who's been to the Mount Everest base camp showed me his photos taken there by which I was awestruck. It's definitely a glamorous holiday destination. If you think you might have altitude sickness such as dizziness, headaches and trouble sleeping I suggest you bring some medicine along. A tour of the base camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is also the best place for stargazing as it's much closer to the heavens than any other places on earth. It has some of the highest lakes in the world that are rich with fish and other marine life and the countryside is inhabited by flocks of yellow ducks as well as wild horses and donkeys. The lakes in Tibet such as Lake Paiku which is four thousand five hundred and ninety two metres above sea level reflect the beauty of the stars giving a double view of the sky at night. You can even pitch camp to get the best view of the stars and the milky way galaxy.

Us channel

續 Day 5
話說返到Ghorepani tea house 第1件事係食早餐 晨運完好鬼肚餓 好彩無咩高山反應

天氣咁好 識食一定係坐出面食

蛋奄列加masala tea 望呢個景食早餐係香港可能要過百蚊

如何回到當時 個種自由自在 聽住木結他 時間過得好慢 世界得返自己一個

結伴嘅就坐底吹吓水

個路牌又幾現代化 執好行李就出發去ghandruk 即係行ABC必經嘅地點 有無留意個牌 要行7個鐘左右 所以事不宜遲 上路啦飛雲

出住咁多先 聽日仲要做港豬 不過唔緊要 聖誕會加快速度 毒丁會留係屋企作吓文

補多句可以留意條片 黃衫個個人之後會同佢短暫同行 我嗌佢做小哥

樓豬突然咁勤力

全靠你鞭打本王

精彩
睇完好似自已都去左一轉咁
留名

我會keep住毒丁聖誕等睇遊記

睇見你咁講 精神都為之一振 介紹比fd一齊j

Live咗

嗰時我都想由尼泊爾去西藏，可惜最後冇去到

會後悔成世喎

而家唔敢去。。。

將來都會係 我去個陣係3月 幾年前當地有過衝突 之後每年3月西藏安檢都變到好敏感 由其對香港人 而家咁樣 一定之後日日對香港人都會好嚴謹

Miss左睇唔到，原來巴打係3月去，嗰時我都喺Pohkara

撞唔到太可惜 雖則係pokhara都係2日 但西藏真係勁有緣撞到個巴打

無緣啊
怪唔之得樓豬冇去 ABC，我記得3月雪崩勁危險，佢地個旅遊部長坐直升機仲因為天氣惡劣墜機

墜機真係唔知 只知消息勁唔流通 不停google都搵唔到封山消息

所以真係唔敢雖然係夢想

前幾日睇另一篇行EBC嘅, 有D鬼佬無帶冰爪, 用襪套住對鞋黎用, 犧牲一對襪

想做就做啦 帶部舊手機 唔好著黑衫 應該無野

諗得過喎 但保暖襪好貴唔捨得用

有呀
10月無假放

9月去好彩睇到少少

樓主係咪約左女

我都想 結果匿埋係被竇煲Witcher 今日會出返

唔係約女就原諒你啦

懶咗幾日 祝各位同身邊嘅人聖誕平安 繼續Day 5 踏上這無盡旅途

離開咗Ghorepani 發覺行梗嘅路又唔同咗 海拔高咗 接住落去已經開始與冰雪同行 徙步就係咁奇妙 每一段路可以見到嘅景都唔同

梯級比雪遮哂好難行

認唔認得呢個橙色背囊 就係一開始Nayapul遇過嘅外國女仔 好勁一個女仔行

好似變咗冰天雪地探險咁 條路消失咗

回望見到Annapurna

天氣又好似轉差

行到一個休息點嘅物體 好奇怪條路無哂雪 變咗爛泥路或者可能係屎路 對鞋污糟哂

好大舊黑雲 mamami

繼續上路

越行越唔對路 仲記得由好熱行到好凍

又係咁 叫人點報天氣

仲記得 沿路 我同橙色背囊女同賣電話線比我嘅2個德國女仔 差唔多速度
跟住見到佢地停咗係到 原來有級好大嘅高低差 而下面係滑冰 大家都停咗係到 跟住一個個落 輪到我因為拎相機得單手 跣到仆咗街 好彩佢扶返我起身 段路跣到溜冰咁

唔知咩品種嘅牛

瞓哂係到

話說到上面呢種路 仆咗幾次街 終於忍唔住收起部相機 太難行

有導遊幾好 扯住個大媽行 記得個陣係後面睇幾搞笑 佢行到一仆一碌 雖然我都係
半路上遇到上文段片黃色羽絨小叔 佢見我行得好辛苦又見係中國人就埋嚟吹咗兩句就借咗個雪爪過我 佢就話國內都有行開山 所以唔用雪爪都還好 而佢就同另外一個大姐同嚮導一齊行 佢地2個好似都係咁啱山下撞到就組咗隊 咁佢就主動話不如一齊行
我就唔好意思拒絕 有雪爪即刻唔同哂 起碼唔洗就住就住行

中途見到個外國女仔係到砌雪人

慢慢行吓落斜 海拔低返 植柀都多返

河流砌好嘅石仔係宗教野嚟 好似係代表平安好運嘅意思

行得好慢終於見到tea house 同小叔中年女導遊 坐低食個飯休息吓先

有冰爪真係好行好多, 無冰爪行冰真係又哂力又慢

前兩日寫咗篇ABC文章
可以俾樓主回憶下或者想去嘅人做參考

已經睇過 facebook唔知邊到有link

寫得好好 估你唔到係啱啱完dse

係咪背包客棧？定係Fitz
因為暫時淨係呢兩度有share

Fitz 真係後生可畏 有機會記得行埋ebc

有錢就去
可以即刻出發

做兩個月暑期工 sem break就去啦 大個咗有份長工就唔同諗法

巴打好正

續Day 5
係tea house 坐低咗食個lunch

同小叔交換埋聯絡方法 原來係廣州人 嗱利益申報先都係過西藏先dl wechat

唔記得叫咩飯 係尼泊爾當地特有
同小叔寒暄吓佢都打算之後過西藏 但可能再留係尼泊爾一段時間
繼續上路

落返二千幾 雪都唔見 去返山景

記得行到接近5點終於都到Tadapani Tea house 原路好攰無咩點影相 前半段太辛苦

放低Mary 休息吓 同埋即刻沖個涼先 記得呢間tea house個浴室係穿窿 窗口啲凍風入哂嚟勁凍

沖完涼出大廳坐係灶爐隔離等開飯

好快食完個飯返房就瞓教 成身散哂

Day 5 完

想問
嗰度d野難唔難食慣唔慣嫁

自問覺得好食過香港街邊餐廳 好慣 可能因為本身好鐘意食餃子炒飯

Dal bhat又真係幾好食，有少少掛住
Btw, tadapani 我都係住同一間teahouse

個邊啲野食真係屌打香港

都係行abc?呢間個景好靚

行act, abc。食左好多餐尼泊爾嘢，唯一問題係由落order到有得食成日都要等成個鐘，等到好肚餓

我通常叫Chapati 食住先
好快整好

Act同abc唔係2條線咩 定落山再行 我又無成個鐘咁耐 通常十幾分鐘

但係又唔想俾錢叫多樣嘢，本身食dal bhat 都想慳錢，貪佢有得任添

Act 可以喺後山行上 poonhill，之後一樣行去tadapani再去 abc囉，不過我嗰陣啲雪融曬冇咁靚lu～～

上完act再行翻轉頭？

ACT可以經過一條叫tatopani既村, 係果到浸完露天溫泉之後直上Ghorepani

係咪上完act thorong 埡口 回程落到tatopani 再行ghorepani接Poon hill abc?

Yes
不過我去果程就淨係ACT+Poonhill, 諗番應該要順便去埋abc

諗起都爽 即刻想執包袱去

樓主掛住陪女女

Day6
早晨尼泊爾
梳洗完出廳食早餐

懶洋洋嘅貓坐隔離都唔起身

我間房出面個景好靚

小叔都係到捕捉雪山 希望再有機會嚟尼泊爾 諗返起真係寫意早上

好想試吓騎馬徙步 感覺一定好正
同小叔傾多兩句 佢同我呻 要送同行嘅大姐落山 佢話一早知會好麻煩 估唔到真係咁麻煩 因為好似話啱啱離咗婚夜晚一個係出面吹風 結果就病咗 佢就廢事丟低佢一個人 所以應該會落山先 然後係尼泊爾市區玩滑翔傘之類 而我就繼續講會試吓上ABC 所以要去Chhomrong 所以我地就係到分別 而雪爪佢就話留返比我用 反正佢都用唔著 我應承請佢食飯 但結果後來都無機會見面 希望將來嚟香港記得搵我 因為係旅途遇到嘅人 通常都會傾得埋堆 可能去嘅地方一樣 理念都差唔多 影多2張相我就同小叔分別 然後繼續趕路

今日天氣幾好 希望中午唔好又變天

中途又見到車隊

類似峽谷嘅地方 唔少人坐係到j梗靚景

睇住先 有無人識iphone up 1080p片 搞咗好耐 手機睇好清擺上stream / youtube得返480p 話說撞到挪威兩公婆同導遊 佢地話係Chhomrong返嚟上poon hill 原因係ABC封咗而且情況都幾惡劣 連佢地個guide都嗌佢地行poonhill就算 我最後中途決定 落返ghangruk然後落山就算

啱啱upload完好似係得低resolution, 好似要等一段時間, 佢先會有1080p出黎

Upload上YouTube, 然後等佢兩三個鐘就會變返高清

等到而家都係得480p

好想同樓主一齊行山

俾條youtube link我

貓仔tea house 養？

Gay 但我鐘意

係 好多都有養 同香港好唔同 個邊嘅唔怕人

點解條片個size長到咁嘅，有啲奇怪，第一次見，你用咩剪片app? 剪片app開頭剪果陣有冇set 尺寸？依家你條片係打橫唔到，只可以直睇

我用手機電腦版又可以轉1080p喎，奇怪

iphone原生app拍 再用手機upload 無切過

係咪呢個問題？

我建議你過落去剪片app, 選好尺寸，再導出upload Youtube

原來係新功能, 方便你upload打直拍嘅片

竟然 我睇都仲480

iOS 邊隻剪片app轉到1080p 等我執執佢

KineMaster試下

翻睇梗蝦叔嘅vlog 屌好撚有衝動想再去

一齊去

最近去完 落足全日雪
大雪到附近tea house都冇人上poon hill
即使上到都冇野睇 又危險

去啦去啦

小叔幾型最鍾意呢種旅行相遇既感覺
西藏唔知幾時先可以去了

我返大陸旅行都遇過不少好人
所以唔好 一竹篙打一船人

be open minded

樓豬呢

係咪去左除夕揾女

睇完巴打個post好想去！請問建唔建議新手去？

poon hill 應該可以
但女仔最好搵多個一齊啦
安全樣 / 男就無咩所謂

等我呀巴打 本來打算有文先上水 而家上定岸 報告吓 因為我又去咗旅行 人在波蘭 早排度行程一直無時間執 露定屎忽比大家鞭 預定新年後 年初七會繼續更新

新手係指體能定咩 想穩陣就請個導遊和你行

大大力鞭
波蘭正唔正

幾好物價夠平 但小小後悔嚟散心 睇足博物館集中營 好沉重 btw大家香港保重身體 新年平安

除左d歷史遺物有冇靚野睇嫁？

都有望吓山望吓海嘅 仲撞到好多香港人

嗰邊都咁多香港人

屌，文呢

好正 仲想繼續睇

屌你文呢

推
想睇想睇

好啦 繼續返嚟尼泊爾嘅世界
由Tadapani 去 ghangruk 嘅途中

行咗陣落斜過吊橋

呢段路都好辛苦 落到底又上返去

藍白格另一條線嘅代表顏色

記得落返嚟低海拔 行到出哂汗又變返好熱

又要過橋

又來了 車隊

遠望終於見到ghangruk

見到成條路霖哂 但好似無路可行 照頂硬上
又係到下午就即刻變陰天

估唔到接近ghangruk條路係最爛

最後 到咗ghangruk嘅民宿 仲記得今次唔係一間房得我住 係成間hostel得我1個住

hostel天台 好靚 成間屋得我一個 把握機會沖返個靚涼 然後洗哂啲衫褲
好記得hostel個wifi壞壞地 咁hostel似乎係家庭式經營 呀哥態度麻麻 夜晚頂唔順無上網 另1個類似細佬就肯幫我試吓整 然後上天台試吓連唔連到線 然後吹咗陣水 傾開先知原來佢地呀爸呀媽都係香港 世界好細 無記錯係開幼稚園定做生意 總知都應該係幾有錢 難怪間hostel都幾靚 最後個wifi都係整唔到 但記得係天台望住成浸星星嘅天空 吹咗陣風就返房瞓

諗住去完旅行返嚟會勤力啲 點知放假放到年初四 就嚟成個月 希望之後keep返每日一篇

返來啦返來啦

返來啦返來啦 久等了

快啦樓主！

我都係上年3月去 可能撞過樓主
6/3 nayupal 開始行一樣路線
靚到癲 之後一定會再去尼泊爾
西藏以前去過 所以今次冇去